陳文慧律師庭上指受暴力對待 要求在法庭陳詞 遭裁判官梁嘉琪拒絕

前立法會議員區諾軒「大聲公襲警」罪成，判 140 小時社會服務令，案中代表律政司的外判主控官大律師陳文慧（Vivien Chan），早前被發現有同名同樣的 FB 帳戶，曾公開批評示威者是「畜牲」、「黃屍曱甴」，形容法官是「人渣垃圾」，相關報道刊登半個月，陳文慧都無回應；她今日在案件判刑後，要求法庭紀錄在案，她因這宗案件的檢控工作，遭受暴力對待，和家人受網絡滋擾，希望法庭可聽取長約兩分鐘的陳詞，但裁判官梁嘉琪質疑事件與本案無關，陳文慧亦承認她無索取過律政司指示，梁官最終要求她先索取律政司意見再申請，陳文慧就於庭上激動地指「唔通我連咁嘅權利都無咩？my right to be heard！」

陳文慧於梁官完成判刑後，一度要求法庭可將一些事宜紀錄在法庭檔案，並指此案在本月 3 日裁決後，她及家人於緊隨的周末，即 4 月 4 月至 5 日，「遭受網絡滋擾，一直延續至...」，惟梁官隨即阻止她發言，表示與案件相關事宜已經完結，現階段法庭未能肯定其發言是否與案相關，應否聆聽，故決定先休庭一段時間，待控辯雙方商討。

休庭期間，到庭旁聽案件的社民連黃浩銘於庭內表示，「唔好嘥時間，陳文慧，你右手邊嗰啲係咪黑記呀？我哋係咪曱甴呀？」，而警方案件主管則一度指向黃浩銘，並要求黃尊重法庭，黃其後離開法庭，並指「唔好 Del post（刪除貼文）」亦有旁聽人士表示「影衰晒啲律師，法治已死」。

法庭其後再開庭處理，梁官追問陳文慧她的簡短陳詞，與案件有何關係。陳表示她堅持發言，並指她因檢控此案，受到暴力對待，希望法庭可以紀錄在案，且其發言只長約兩分鐘，法庭可聽取其陳詞後再決定是否紀錄在案，她又認為其發言與案相關，或會影響案件日後的程序等。

梁官則詢問陳文慧，有否告知律政司及索取法律意見，「始終你係代表律政司」，陳文慧則表示沒有，梁官則指「你咁講會令到法庭擔心，我想保障各方」，指陳沒有向律政司索取指示並不適合，要求她先索取指示，如仍決定陳詞，可向法庭申請，並指如陳在檢控遇到困難，相信有可有其他程序處理。

遭受乜嘢暴力對待？

報警未？

俾自己良心譴責？

條女有病

佢暴力人就得

被手足落降頭定係點？

會唔會武漢肺炎上腦？

佢好似同721恐怖襲擊有關添

想記錄在案

Yukman行得太前

你係控方代表，自己遭遇關單案咩事呢

法律有險可守，over my dad baby

條友睇落精神病果種

認真問
佢個人嘅野關單案咩事？
就算紀錄在案會有咩影響？

愛比暴力強

精神有問題

藍絲仲話佢係黃官